美軍公布「超高速炮彈」將改寫戰爭型態 技壓中國電磁砲三個世代

支那抄極咪用人地30-40年前發明既野

「超高速炮彈」能更有效率進行岸轟、反艦射擊，攔截敵機、巡弋飛彈與反艦飛彈，且成本低廉，能直接裝在大多美國海軍船艦上。（圖擷取自US Navy臉書專頁）
2019-01-09 15:18

〔即時新聞／綜合報導〕近日中國央視得意洋洋稱軍艦將裝設電磁砲，但如今又被美軍超前！有消息指出，美軍又有新的「黑科技」，名為「超高速炮彈」，能更有效率進行岸轟、反艦射擊，攔截敵機、巡弋飛彈與反艦飛彈，且成本低廉，能直接裝在大多美國海軍船艦上。專家稱若此技術開始服役，將「一舉改寫未來的戰爭型態」。

據《美國海軍研究學會新聞網（USNI）》報導，去年夏天美軍發射了20發最新型的「超高速炮彈（Hyper Velocity Projectile,HVP）」，炮彈能以超音速發射，且整個實驗相當安靜。報導指出，超高速炮彈系統射速快、彈匣容量大，最重要的是成本非常的低廉。

報導指出，面對巡航導彈與無人機，過去要用1枚200萬美元（約新台幣6千萬元）的加強型海麻雀飛彈（RIM-162飛彈），或1枚100萬美元（約新台幣3千萬元）的公羊飛彈來攔截威脅目標，但是HVP一發只要7萬5千塊美元到10萬塊美元（約新台幣225萬到300萬元）。而且美軍將這款超高速炮彈製作成一般炮彈大小，只要把艦上的MK 45艦炮改裝就能發射，且改裝費用也很低廉。

更令人驚嘆的是，美軍的野心不止於此，未來可能將推出陸軍版的155口徑版本，讓美國與盟邦可大量使用。也就是說陸軍155自走炮只要稍作改裝，都能發射這款超高速炮彈。

時常發表軍武相關時論的部落客王臻明表示，若超高速炮彈技術成熟並開始服役，將會「一舉改寫未來的戰爭型態」，只要一服役等同於全部美系海軍艦艇都能安裝，不用再加裝體積巨大的新型電磁炮設備。

時常發表軍武相關時論的部落客王臻明表示，若超高速炮彈技術成熟並開始服役，將會「一舉改寫未來的戰爭型態」，只要一服役等同於全部美系海軍艦艇都能安裝，不用再加裝體積巨大的新型電磁炮設備。

美國軍隊實驗室又撚狗

美帝

係咁二公布樣倉底貨

更令人驚嘆的是，美軍的野心不止於此，未來可能將推出陸軍版的155口徑版本，讓美國與盟邦可大量使用。也就是說陸軍155自走炮只要稍作改裝，都能發射這款超高速炮彈。

到時1小隊美軍,已經可以將你解放軍滅團

講出黎又俾間諜偷嫁啦

得啦,美軍全部都係解放軍既人啦

撚狗

美軍肯公佈 TR3B 既話
唔知到時支那又抄D咩野外殼扮自己都有

我成日都好奇怪 美國政府d科技點解會咁易俾人偷到。 我有時諗會唔會係已經安排好晒 ， 流d唔多實際嘅嘢出去， 等傻佬買

你共佈電磁炮？哦，咁我咪公佈新玩具，似曾相識 軍事競賽

你以為追近,就用實力再大大拋離你

一定有155版，本身BAE 開發嚟係打算放係DGX 個兩枝AGD上面

據《美國海軍研究學會新聞網（USNI）》報導，去年夏天美軍發射了20發最新型的「超高速炮彈（Hyper Velocity Projectile,HVP）」，炮彈能以超音速發射，且整個實驗相當安靜。報導指出，超高速炮彈系統射速快、彈匣容量大，最重要的是成本非常的低廉。

上年已經用緊

新玩具？

美軍宣佈破滅魔炮研發成勁

Link?

破滅魔劍

美國嘅小說預言成真？

鐵布衫當堂變成一件底衫

相比普通彈快幾多？

射一射中国試炮ok?

我成日都覺得，新聞講得出黎既所謂軍隊科技都係一啲可能十年前已經研發成功出黎，而家又有更加新既技術先放出黎比大家知

任何R&D 都係由理論再到實驗
唔係今日draft 聽日就有成品架嘛
諗下美國第一隻核動力航母幾時落水 幾時退役
就知道中國至少落後美國60年
實際可能100+

唔認同？
試列舉近百年有大型海上作戰經驗嘅國家

呢個講法係錯的
美軍既超高速炮彈初速應該係3倍音速左右
用既仍然係傳統發射藥，呢個速度已近極限

而美國自己之前試既電磁炮
極速在4、5倍音速左右
中共既無數字，但外界估計唔會低於美國版本

電磁炮先係未來走勢
現階段問題在於炮管壽命、充電問題

超高速炮彈只係善用舊有系統既產物

唔喜歡共產黨係一回事
中國事實上每年投入軍工科研既數唔低
人又多又平，在會偷
在個別項目領先已經唔奇

美軍係
好多新野比人爆30-40年前已經有

支那? 未抄到已經整D電腦動畫 話自己有

老美收埋左一隊ironman唔通又話過你知咩

之前睇過紀錄片話電磁砲既炮彈唔需要傳統炸藥

單靠唔知幾多倍音速既動能就可以將目標轟到稀巴爛

所以成本又低, 又可以大量安全地儲存彈藥

大敗計唔計？

大舊

北洋水師
船堅炮利

十足十 Intel 唧牙膏

本身啲彈藥要成百萬美金一枚咁貴

小支支 核動力都冇點玩電磁炮， 連引擎都整唔好既國家你覺得呢d高科技野佢搞得店 ?

巴打, 香港呢個地方真係埋抹左你呢個軍事天才.

你值得去鄰近國家, 圍埋成班人一齊圍爐去笑鳩美國堆新玩具有幾廢.

海戰由一開始巨艦大砲主義
到之後航母導彈時代
到e家變返玩炮

做好BB 仔粉先啦

笑死人
支國人軍事有幾多真係用得著？
唔撚明d人可以幾美國矮化到同支那山藩比較

軍備競賽

美軍巴打

認真一問
打杖可以去邊度避難

無仗打緊地方

哪些？
蘇聯也曾一樣。有哪些？

講咁耐，幾時先去解放鄰國

諗起

太多,是旦貼幾段

明知你係五毛我都要認真串下你先
到宜家你都唔明人地個HVP優勢係邊仲學人扮專家
首先速度未有數據鳩估無意思，而就算真係慢過電磁炮，佢最大優勢係唔使用核動力，即係射擊間隔一定短過電磁炮，成本低過電磁炮
眾所周知核動力艦造價一定貴過傳統艦，建造時間又耐，維護成本又高
到時你一艘核動力艦（雖然支那仲未有）要同十隻傳統軍艦鬥，唔使問都知邊個輸啦
只有傻閪先會覺得HVP無價值

數近百年都唔少
大日本帝國
英國 第三帝國 俄國 都有大規模海戰

個人認為二戰後噴射機同超音速飛彈既出現係打開左戰爭既新一章
係呢方面美帝真係屌打地球聯合軍

單論技術差距美帝屌虐某個戰機引擎都造唔到既國六十年以上
但計埋大兵，仕官，將領素養
指揮體系，後勤調度，醫療安排，戰術目光
美帝八十年黎全球每日都有軍事調動

呢D一打起仗黎
美帝屌虐某個0現代戰爭經驗既飛機國三百年啦

美帝支電磁炮已經射得
問題係現有技術要拖太大舊電源

有新充電技術，新物料，咪即刻搬返上艦用囉，又唔係無預到位

技術儲備就係呢D野，做晒prototype試曬野拎曬數據，咪停左佢囉
技術拆散俾其他野用又得，過多十年借屍還魂亦得

以前韓戰支那咪用人海戰術先勉強打個和囉
估唔到今時今日會俾當日既敵人完美示範乜叫以彼之道還施彼身

例如彈道飛彈的高速再入能力

美軍試過幾次都未成功
但中共有幾次成功實測

成個意義係，以前中共得十支八支ICBM，好易被攔
真打核戰
美國有機會無傷

現時此機會大幅下跌

支那又點會無核動力艦
一堆SSBN、SSN啦
潛艦用到，水面艦唔會有技術問題
開唔問發只係政治問題

支那係ff自己抄到人地3、40年前嘅科技咋

領先？抄同偷最多咪同人地比你偷到嘅野同一個水平
更何況支那重工業水平可以抄同去人地嗰水平？
比埋圖紙你都無機整零件砌就有

我既意思係美國佬好多野可以已經用緊，但冇講出黎，出到黎已經係outdate 野

值得討論

隱形黑鷹
唔係殺拉登時跌左隻都無人知

砲射導彈 中美俄都有
HPV只係特別在有個類似再入錐既外形
點領先三代?

勁係勁
不過都係guided shell嚟姐
連登仔又吹奏到勁過電磁炮

美軍keep住有打仗
解放軍keep住摺被
其實就算大陸科技真係有佢吹到咁勁
超英趕美都打唔贏
仲未計個班入解放軍只會讀大學既二世祖

三軍未動 糧草先行

軟件同後勤先係致命傷
但某黨就迷戀打硬件/數據飛機
世界一流/世界前列...etc

作戰期間嘅後勤支援先係致勝關鍵
後勤經驗唔係靠黨媒吹兩吹 就出到黎嘅
要實戰
而某黨軍成立到現在的作戰後勤經驗。。。

臭串啲講句
呢個地球係美國睇場架啦
啲飛機文留返比自己人阿Q睇啦
出到黎會被人笑

美帝都費事同你玩ICBM
陸基用返舊貨民兵算，新嘢反而退役

仲講高速再入
你小支支嘅飛彈一起飛，都未使再入已經比人全程mon住，一arm位就射落嚟啦

一直覺得電磁炮勁係因為動畫洗腦
現實只不過係高成本低效率既產品

可唔可以講下陸軍用有咩優勢？

初速高左咁多係咪代表射程遠左好多

同埋可以攔巡航導彈姐係攔到飛機？

電磁炮先成本低效率高
如果做到美軍要求個規格

連登軍事家話無威脅
美國人又唔係咁講

的確，美軍係唔需要HGV，
因為核彈多，打中國的話，根本攔唔曬

但HGV係大幅增加中國核武突防能力
提供左一個唔需要在量上同美國比併既出路

你講中共成功係試MIRV 唔係HGV ，MIRV係Hypersonic reentry 唔係glider，WU14 先係Glider 但都只係有5-10March
再者雖然得9分鐘有連接之後range safety，但係HTV2 成功到達March 20同埋你controlled crash

中共多次成功試射的正係HGV

咁你咪攞潛艇個反應堆去航母囉
望下戴高樂號咩樣先

有咩樣
又咪係咁用

所以我咪提wu14 HGV，同埋400s 即係6分鐘，再者DF17 2000KM 只係MRBM ，唔係ICBM

太慢

即係如果你提ICBM renntry vehicle，近年打美國本土最多都係試到MIRV，ICBM HGV renntry 時至少march 20,HGV 計埋X15美國60s 已經有March 7 能力

好勁咩
我哋中國啲炮彈未打就打斷自己枝炮添啦

第一條片算唔算散布戰爭主義

戴高樂慢係因為航母太大，出力不足
換隻1萬噸級既水面艦的話
成個問題就唔係問題

(題外話，法國航母假想敵不是美國
慢航速問題不大)

法國唔係姐，支那係呀嘛
但問題係又唔睇下自己咩料先

10000噸都玩核嘅話幾多$都唔夠燒

navy巴

巴打有冇份試射新炮彈

習：偷！

中國成功研發摺被機械人 預估超越美帝技術50年

維基話27knots
應該同普通艦差唔多姐

老實講句
其實中共 唔用美國做假想敵既話, 其實軍備唔算差, 都有機會做到世界頭十名以內
不過中共 成日不自量力, 將自己同美國比, 先會顯得咁廢 咁柒

如果中共學下印度咁, 得閒做一兩件新武器出來, 但唔好過份吹捧, 其實都無乜人笑你, 反而仲會讚你叻仔

但中共下下要同 最頂級既美國比, 咁真係自己拎來柒

人有多大膽
地有多大產
亩產一萬斤

咁又冇100年咁多
頂盡60年左右

人地要繼承蘇聯遺志嘛

但唔夠斤兩

打仗唔洗儲埋1堆火藥已經賺左啦
仲講緊視界外超音速打擊呀
妳真係睇壞腦

有冇圖？

認同

不如支那狗雜總請盡快出兵打台灣
比世人睇睇支那狗既軍力證明美國有幾廢

唔吹大d團結唔到支那d憤青

大陸人個腦係生少忽

中國人就係鍾意係人面前打飛機

呃負評界kol

物競天擇
有腦d比人鬥死哂